屢靠中央打救 香港做慣「伸手黨」

《基本法》訂明，香港毋須上繳稅款予中央，但過往香港一旦經濟遇挫，香港前後兩任特首便會反過來「伸手」要求中央打救。○三年，沙士襲港令本已低迷的香港經濟更加一蹶不振，中央為救港經濟，當年宣布放寬內地居民港澳「個人遊」政策，以內地遊客刺激本港零售及飲食市道。

同年六月中央與香港簽署「內地與香港更緊密經貿關係安排」（CEPA），變相開放市場，讓本港專業人士北上「覓食」。

到○八年底金融海嘯爆發及面對上海競爭，香港又向中央「伸手」，提出可鞏固香港金融業地位的擴大人民幣業務要求，終於○九年八月，中央又再公布多項挺港措施，包括多項支持香港擴大人民幣業務政策，如推進內地港資銀行在港發行人民幣債券，考慮由國家財政部在港發行人民幣國債等。經歷多次向中央求救後，港府的「伸手黨」形象已在內地深入民心。

香港經歷過九八年金融風暴、○三年沙士襲港及○八年金融海嘯等經濟危機，每次港府都「伸手」要求中央打救，其中○三年中央為挺港推出的開放內地居民港澳「個人遊」，至今仍然是本港旅遊業的「保命符」，成為中央救港的經典事例。

唔好再救香港
香港人咁垃圾 唔值得支那救

麻煩你收返晒佢

特首就你簡
議員就DQ
咁都係伸手攞

屢靠港資日資打救 中國做慣「伸手黨」

屢靠美國打救 中國做慣「伸手黨」

清國門戶開放
抗日戰爭
國共內戰唔幫國民黨
韓戰冇用原子彈炸中國
中蘇交惡
改革開放
習氏家族嘅國籍

仲有蘋果設廠都係打救支那就業

香港唔洗你地打救
麻煩收返150個中國精英回國
香港太垃圾 唔值得有呢班精英係到

唔好再比野香港喇，香港攞夠喇

仲有仲有 華為偷蘋果技術都係美國打救

沙士由邊度傳入香港？

"2003年2月21日，一名染病的廣州中山大學退休教授來港，並入住旺角京華國際酒店911號房，有關病毒正式進入本港。至3月初，沙田威爾斯親王醫院8A病房的醫護人員及病人相繼出現急性肺炎，及後迅速感染醫院訪客、相關人士的鄰居、同事，疫症終在3月中在社區爆發並蔓延，更經由航運及遊客散播至世界各地，成為一全球疫潮，但大陸方面疫情資訊仍被封鎖，一般市民所知不多。[3]

之後，隨疫情不斷擴散，世界衞生組織對香港發旅遊警告，學校亦需停課，當中大批住客受感染的淘大花園E座更被頒令隔離。其時香港人心惶惶、百業簫條，各行各業大受打撃。"

中小學教科書已經改晒做中央救香港 包括九唔搭八既金融風暴

反正大把大陸人真係信

香港人不懂感恩 唔值得再幫呢 D 撚屌香港人
懇請中央政府唔好再幫香港，由佢自生自滅，懲戒下呢班香港人